寶林邨三戶遭縱火 揭四大死亡陷阱 單車鎖消防栓 居民斥喉轆無水

2018年04月23日

寶林邨三戶遭縱火 揭四大死亡陷阱
單車鎖消防栓 居民斥喉轆無水

32,966

【寶林邨四大火警隱患】消防栓泊單車 消防栓旁鎖上單車，又掛衣晾曬；更有住戶投訴救火時消防喉無水出

【本報訊】將軍澳出現縱火狂徒！寶林邨寶智樓不同樓層的3個單位，昨早不約而同發生火警，其中10樓單位門外鞋架及雜物火勢蔓延迅速，燒至走廊熏黑，住戶洪太一度要匿於騎樓。其後消防到場開喉救熄火警，經調查認為有可疑，交警方列縱火案跟進。事件揭發大廈存在四大火災隱患，各樓層走廊、消防栓、滅火筒旁皆有大量雜物，亦有住客投訴開動消防喉無水出，擔心再有火警會逃生無門。

記者：簡明恩

現場為將軍澳寶林邨，共有7幢，發生火警的寶智樓樓齡約30年。昨早9時許，10樓有住戶發現一個放於走廊的鞋櫃及一堆雜物起火，火勢蔓延其他物件後報警，消防接報到場開動一條喉灌救，約15分鐘後將火勢救熄，事件中有一名62歲姓梁女住客吸入濃煙不適送院。

雜物擋滅火筒 7樓走廊滅火筒擺放處被大量雜物塞死，遇上火警時難以取出滅火筒

鞋櫃亂放走廊 住戶將鞋櫃、膠袋等大量雜物擺放於7樓走廊，阻礙逃生

化寶盆棄後梯 6樓後梯消防栓掛滿紙皮及衣物，地下放化寶盆，阻礙救火進度

住戶匿騎樓保命

消防同時接獲8樓及21樓有火頭，其中8樓一個單位的門簾燒毀，門邊有熏黑痕迹，而21樓住戶放於走廊晾曬的衣物突然起火，燒成一堆灰燼，未有構成更大危害。消防調查後，認為火警有可疑，交警方列縱火跟進，將軍澳警區重案組探員中午到場搜證，在涉事單位拍照，並帶走一批證物。

10樓住客洪太憶述，事發時有人拍門，她開門即見大量濃煙湧入故立即關門，第二次再嘗試開門逃生時，「個火喺嗰邊，我又閂返門，真係好驚，惟有企喺騎樓」。同層另一名女街坊稱：「如果有人縱火梗係驚啦！」並引述鄰居指裝設在大廈走廊的消防喉無水，發生火警時欲救無從。

《蘋果》記者其後巡視寶智樓各樓層，發現存在多個安全隱患，總結出四大危機，包括10樓住戶投訴消防喉無水出；6樓後梯消防栓旁掛滿紙皮及衣物，地下又放化寶盆，阻礙救火；7樓及10樓走廊騎樓的滅火筒前，有大量雜物，遇火警時應難以取出滅火筒；另外7樓走廊擺放鞋櫃、膠袋等易燃雜物，阻礙逃生，該住戶被問及為何放置雜物於門外時，關門拒回應。

有住客指，曾投訴過走廊常有雜物，清理過後不久又故態復萌，不滿管理公司無處理。資料顯示，寶林邨屬租者置其屋計劃，部份單位已出售，房委會發言人稱公眾地方消防安全事宜，由大廈業主立案法團聘請的管理處跟進。記者嘗試致電大廈管理處查詢，惟一直無法接通。

寶林邨過往曾發生縱火案。2009年1月起，一名屋邨夜更保安先後22次焚燒垃圾桶及大堂通告，事後報警訛稱見他人犯事，以求上司嘉許，他事後被判縱火及虛報有人犯罪罪成，判160小時社服令。

對有住客稱消防喉無水出，消防處昨晚回應消防人員曾使用肇事單位附近的喉轆及樓宇的消防栓進行滅火工作，消防栓及喉轆系統的運作，包括水壓及火警鐘等一切正常。

洪太

下一則
業主亂擺雜物冇王管

吸血貴利王

公屋好住呀

雜物擋滅火筒 7樓走廊滅火筒擺放處被大量雜物塞死，遇上火警時難以取出滅火筒

人地買左架
綠表放都借幾百個

公屋揮手入門大法

窮人思維

咪又係公屋

公家地方唔應該放私人野

全港公屋大門密碼:對住看更揮手

賣咗佢囉
揸住幾百個訓街呀？

唔該！

佢地知唔知
喉出水要打爆警鐘先架

首先要補地價，至少都一球，佢哋都無撚錢補，亦唔值得補

明顯係唔識用條喉

呢個係佢地打飛機果陣講既

公屋好住呀, 又值錢

而家綠表都炒到上2球幾3球
仲要有新一期白居二, 公屋價gogogo